華春瑩：不不不！蔡英文只是中國台灣地區的一個領導人而已

華春瑩稱要糾正記者提問 不要稱蔡英文為「總統」

在北京，外交部發言人華春瑩，被問到台灣的蔡英文總統，會見捷克參議院議長維斯特奇爾。

華春瑩表示，維斯特奇爾罔顧中國政府和捷克政府的反對，執意訪問台灣地區，公然為「台獨」勢力張目，是公開的挑釁，一個中國原則是中捷建立和發展外交關係的重要政治基礎。

華春瑩表示，正告台灣當局以及操弄維斯特奇爾背後的反華勢力，他們的所作所為絲毫不能改變台灣是中國領土不可分割一部分這一事實。

批評這類政治操弄、製造「台獨」分裂活動的企圖，不會有任何結果。

華春瑩又表示，要糾正提問的日本共同社記者，今後提到蔡英文的時候，不要稱她為「總統」，表示她是中國台灣地區的一個領導人而已。

2020-09-03 23:20:10

唔叫總統好似維尼咁叫習帝?

咁個12人又一個中國地區去第二個中國地區點解係偷渡?

等睇香港黨媒改口

日本共同社記者準備犯國安法

淨係識打飛機
夠薑就攻台啦

說好的一中各表呢

哦 記者繼續叫蔡總統咁點
洗唔洗拎去餵狗

阿Q正傳
精神勝利法

中國：「我總算被一個地方官反了，現在的世界真不像樣」

小英入左共産黨咩
領咩導

人地係民選總統

蔡市長？

中華北京領導人

傻西，繼續呃自己做乜
條女唔係你嘅，間屋唔係你，你冇控制權，亦冇權進入
咁你不斷同人講間屋係你做乜鳩呢？！
講講吓真係你咩，人哋笑你白痴咋

好可憐 有時真係覺得佢地好可憐
淨係活係自己個世界 其實呢種人係咪有病

btw 講咁多 夠膽咪去台灣 睇下人地點招呼你

咁佢可唔可以即刻換?
換唔到講春咩

自己呃自己真係可憐

技術上有邊樣管到台灣？冇咪控制下啲記者嘅字眼

感覺仿彿控制緊小台灣咁

蔡總統

連登仔有句話，全世界既文明人都應該要學黎對中國講

”玩單機啦仆街!"

文宣組唔該幫手翻譯成十八國語言

都無出境

好肉酸

一中各表=一國兩制（已失敗）

唔準叫人總統人地就唔係總統架拿?
too simple sometimes naive

至少有斯德哥爾摩症候群

cctvb應該點跟

又關你春事

好耐無見過以下用法：

「中共北平當局」

汪汪汪

蔡英文總統

甴近平書記
蔡英文總統

成日話台灣係一個省
點解唔夠膽叫人蔡省長

俾人拉係因為由香港非法入中國境，唔關台灣事

越黎越痴線

Nineup報?

出面無朋友，是但啦，反正而家無人會理你廢噏，直接出拳，打到你仆街。

小粉紅都係咁叫

香港傳媒遲早要跟
唔跟犯國安法

快啲叫
唔叫正契弟

共匪北平當局

咪係，習只係中國大陸地區的一個領導人而已。

咁台幣同人民幣係唔係一兌一？

精神勝利法

係「強佔北平作為其據點既支匪」

習匪近平